理財個案｜22歲月入17K、考慮靠6K月供3隻股票！目標每年收息12萬｜龔成教室

【理財個案】22歲讀者月入只有17K，可月儲1萬，考慮每月用6K供3隻股票包括盈富、比亞迪及銀娛，目標每年收息12萬，想請教龔成是否可行？
理財個案｜澳門人擁10萬現金、供緊基金！兩隻股票一賺一蝕點部署好｜龔成教室

理財個案｜讀者來信：

龔成老師你好，我而家22歲，月入17,000元，每月可存10,000元，打算開始月供6,000元股票，其他等低位，目標係每年收息12萬。

因想盡快增值，所以打算月供4,000元盈富，1,000元比亞迪，1,000元銀娛，定係你認為集中2,000元供一隻潛力股較好？

請問如何判斷該股的合理價值？可以推介多幾隻潛力股嗎？

月供股票需要在高位停供嗎？如需要，請問如何判斷？

剛學投資，比較多問題想問，謝謝老師
個案重點：

22歲

每月儲10,000元

打算月供8,000元

重點目標：

目標每年收息$12萬

有那些潛力股

廣告

龔成老師分析：盈富、銀娛、比亞迪

1）就這3隻股票來講，盈富（）3,000元、銀娛（）1,500元、比亞迪（）1,500元，這個組合是較好的。這些都是有質素的股票，現時估值合理，基本上已經可以開始進行。但比亞迪現價貴，因此你可等佢回翻d先開始供，或者小小注月供。

「價格」與「價值」是兩回事

2）首先你要明白，「價格」與「價值」是不同的兩回事，價格是每天波動的股價，這只是一個成交價，而價值則是企業的價值，由於計算企業價值，要花較長時間去解釋，就算是我的股票班，都要花5小時去講述，所以好難在這裡三言兩語講到。

廣告

有投資價值的潛力股

簡單來講，企業價值由資產價值及業務價值組成，我地會分析企業的生意、盈利、賺錢能力、前景、資產負債等，從而計算出企業的價值。比亞迪、中生製藥（）、福壽園（），都是有投資價值的潛力股。

企業變成非優質股要停供

3）有可能，但對大部分投資者來說，就算一直供都無問題。有時，當股價處貴的水平，就有機會停供，甚至賣出，另外，如果企業的優質度改變，變成非優質股，都要停供。建議你多睇書，多上堂，吸收知識，你年輕，投資知識將會對你的長遠財富，產生好大的影響，你要好好把握年輕時滾大財富的時期。

GME 不了月龔2800

救命呀

龔成老師

攻城叫你上堂呀 唔俾錢係到問問問 屌你老母 22 歲仔都on99 咁

剩低4000。
抽500 買冷門馬連贏
抽1000 買寵物小精靈卡盒（唔好開，要收好）
抽1000 買噴火龍卡，有咩新款高rare 就即刻市場買
仲有餘低就去bitcoin，炒鞋，黃牛，手袋

月供2800啦屌你老母閪